\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../style/stile.sty}
\input{../tex/glossario.tex}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\subsection}[hang]{\bfseries}{}{1em}{}
\renewcommand{\thesection}{}
\renewcommand{\thesubsection}{}



%Titolo documento
\newcommand{\titoloDocumento}{Glossario Manuale Installazione}

%Prima data di creazione del documento
\newcommand{\dataCreazione}{27 Maggio 2016}

%Inserite la versione attuale del documento
\newcommand{\versione}{1.0.0}

%Stato in cui si trova il documento: Formale solo all'atto di consegna
\newcommand{\stato}{Formale}

%Uso del documento
\newcommand{\uso}{Esterno}

\rhead{\titoloDocumento}
\lfoot{Versione: \versione}
\title{\titoloDocumento}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\intestazione{\titoloDocumento}

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{r | l}
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Informazioni sul documento}}\\
\midrule
\textbf{Nome Documento} & \titoloDocumento \\
\textbf{Versione} & \versione \\
\textbf{Stato} & \emph{\stato} \\
\textbf{Uso} & \emph{\uso} \\
\textbf{Data Creazione} & \dataCreazione \\
\textbf{Data Ultima Modifica} & \today \\
\textbf{Redazione} & \WS\\ & \TP\\
\textbf{Verifica} &  \NDC\\
\textbf{Approvazione} &  \WS\\
\textbf{Lista Distribuzione} & \nomeGruppo \\
\  & \Vardanega \\
\  & \Cardin \\
\  & Il proponente \Zucchetti \\

\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\end{center}
\end{titlepage}
\newpage

\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

\begin{center}
	\begin{longtable}[H]{p{0.12\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.18\textwidth} p{0.39\textwidth}}
		\toprule
		0.0.1 & \WS & 2016-05-27  & Creazione documento ed inserimento termini \\*
		\bottomrule
		\caption{Versionamento del documento}
		\label{tabVers1}
	\end{longtable}
\end{center}

\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{C}

\subsection{Client}
nell'architettura client-server il \mgls{client} è il componente che richiede un qualsiasi servizio ad un \mgls{server}; si può riferire all'applicazione o all'\mgls{hardware}.

\subsection{Committente} 
colui che assegna un compito. In questo caso è il \Vardanega{}.

\newpage

\section{G}

\subsection{Git} 
è un sistema software di controllo di versione distribuito.

\subsection{Github} 
è un servizio che offre gratuitamente l'hosting di un sever per \mgls{git}. Per maggiori informazioni si veda \href{https://github.com}{qui}.

\newpage

\section{H}

\subsection{Hardware} 
con il termine hardware, in ingegneria elettronica e informatica, si indica la parte fisica di un computer, ovvero tutte quelle parti elettroniche, elettriche, meccaniche, magnetiche, ottiche che ne consentono il funzionamento.	

\newpage

\section{J}


\subsection{JavaScript} 
linguaggio di \mgls{scripting} orientato agli oggetti comunemente usato nella programmazione web.

\newpage

\section{M}

\subsection{MongoDB} 
è un sistema gestionale di basi di dati \mgls{nosql} orientato ai documenti, adatto per ambienti che hanno la necessità d'immagazzinare grosse quantità di dati, e dove il linguaggio utilizzato per la gestione dei dati è \mgls{javascript}.

\newpage

\section{N}

\subsection{Node.js} 
è una piattaforma lato \mgls{server} avvolto attorno al linguaggio \mgls{javascript} per la creazione di applicazioni scalabili, utilizzando un modello \mgls{event-driven}. Ovvero si eseguono azioni solo al verificarsi di un evento.


\subsection{NoSQL} 
come dice anche il termine questi database non sono basati su \mgls{sql}. Sono performanti nel caso sia necessario salvare una grande quantità di dati, magari usando la scalabilità orizzontale, quando cioè si utilizzano più \mgls{server} dove salvare questi dati e non solamente incrementando la potenza di un singolo \mgls{server}.
\newpage

\section{O}

\subsection{OpenShift}
OpenShift è un platform as a service (PaaS) prodotto da Red Hat.OpenShift Origin, la versione gratuita ed open source di OpenShift, è il progetto a monte per altre due versioni, ed è disponibile su GitHub. Gli sviluppatori possono usare Git per distribuire le applicazioni web in diverse lingue sulla piattaforma.

\newpage
\section{P}

\subsection{Proponente} 
colui che ha proposto al \mgls{committente} un capitolato d'appalto.

\newpage

\section{Q}

\subsection{QML} 
è un "Domain Specific Language" richiesto dal capitolato d'appalto per la definizione delle domande all'interno del sistema.

\newpage

\section{S}

\subsection{Server} 
nell'architettura client-server il server è un componente che fornisce un servizio ad un insieme di \mgls{client}; si può riferire all'applicazione o all'\mgls{hardware}.

\subsection{SQL} 
è un linguaggio standardizzato per database basati sul modello relazionale.

\subsection{Software} 
è un termine generico che definisce programmi e procedure utilizzati per far eseguire al computer un determinato compito.

\newpage

\section{V}

\subsection{Versionamento} 
è la gestione delle versioni multiple di un insieme di informazioni. Per maggiori informazioni si veda \href{http://it. wikipedia.org/wiki/Controllo_versione}{qui}.

\end{document}
