\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../style/stile.sty}
\input{../tex/glossario.tex}

%Titolo documento
\newcommand{\titoloDocumento}{Manuale Ammnistratore}

%Prima data di creazione del documento
\newcommand{\dataCreazione}{26 aprile 2016}

%Inserite la versione attuale del documento
\newcommand{\versione}{0.0.0}

%Stato in cui si trova il documento: Formale solo all'atto di consegna
\newcommand{\stato}{Formale}

%Uso del documento
\newcommand{\uso}{Esterno}

\rhead{\titoloDocumento}
\lfoot{Versione: \versione}
\title{\titoloDocumento}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\intestazione{\titoloDocumento}
			
			\begin{table}[h]
				\begin{center}
					\begin{tabular}{r | l}
						\multicolumn{2}{c}{\textbf{Informazioni sul documento}}\\
						\midrule
						\textbf{Nome Documento}	&	\titoloDocumento	\\
						\textbf{Versione}	&	\versione	\\
						\textbf{Stato}	&	\emph{\stato}	\\
						\textbf{Uso}	&	\emph{\uso}	\\
						\textbf{Data Creazione}	&	\dataCreazione	\\
						\textbf{Data Ultima Modifica}	&	\today	\\
						\textbf{Redazione}	\\
						\textbf{Verifica}	&		\\
						\textbf{Approvazione}	& \AB{} \\
						\textbf{Lista distribuzione}	&	\nomeGruppo{}	\\
						\ 	&	\Vardanega{}	\\
						\ 	&	\Cardin{}	\\
						\ 	&	Il \mgls{proponente} \Zucchetti{}	\\
						
					\end{tabular}
				\end{center}
			\end{table}
			
		\end{center}
	\end{titlepage}
	\newpage
	
	\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
	\normalsize
	
	\begin{center}
		\begin{longtable}[H]{p{0.12\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.18\textwidth} p{0.39\textwidth}}
			\toprule
			\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\*
			\midrule
			0.0.0 & \AB{} & 2016-04-30 &  Creazione documento \\*
			\bottomrule
			\caption{\mGls{versionamento}  del documento}
			\label{tabVers1}
		\end{longtable}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\listoftables
	\listoffigures
	\newpage
	
	
	\section{Introduzione}	\label{intro}
	
	\subsection{Scopo}
	Questo documento ha come scopo quello di illustrare le procedure da seguire per
	svolgere le operazioni previste per l’utenti amministratore e proprietario relative al prodotto Quizzipedia.
    Sono descritte le funzionalità di amministrazione e gestione offerte dall'applicazione e i permessi di accesso per entrambi i ruoli di gestione.
    
	\subsection{Descrizione}
    Il documento include la descrizione dettagliata delle funzionalità offerte dal sistema per la sua gestione e amministrazione. In particolar modo, vengono definite tutte le funzionalità offerte dal sistema agli amministratori e al proprietario con l'ausilio di immagini.
    Sono descritti nel dettaglio i permessi di accesso alle funzionalità di gestione. Vengono inoltre specificati i requisiti tecnici per l'utilizzo dell'applicazione Qizzipedia. All’utilizzatore non è chiesta nessuna particolare conoscenza informatica.
   
	
	\subsection{Descrizione Prodotto}
	\descrizioneProdotto
	
	\subsection{Glossario}
	\glossarioPrint
	
	\subsection{Riferimenti}
	
	\subsubsection{Normativi}
	\begin{itemize}
		\item
		
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Informativi}
	\begin{itemize}
		\item 
	\end{itemize}
	
	\newpage



	\section{Proprietario} 
	Un profilo proprietario ha accesso a tutte le funzionalità di docente, studente e amministratore.
	Inoltre offre funzionalità aggiuntive quali:
	\begin{itemize}
		\item la possibilità di promuovere uno utente (docente/studente) a ruolo di amministratore;
		\item la possibilità di degradare un amministratore a ruolo di studente o docente;
		\item la possibilità di rimuovere un amministratore dal sistema.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Gestione  amministratori}
	
	
	


	
\end{document}
