\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{../style/stile.sty}
\input{../tex/glossario.tex}

%Titolo documento
\newcommand{\titoloDocumento}{Manuale Ammnistratore}

%Prima data di creazione del documento
\newcommand{\dataCreazione}{26 aprile 2016}

%Inserite la versione attuale del documento
\newcommand{\versione}{0.0.0}

%Stato in cui si trova il documento: Formale solo all'atto di consegna
\newcommand{\stato}{Formale}

%Uso del documento
\newcommand{\uso}{Esterno}

\rhead{\titoloDocumento}
\lfoot{Versione: \versione}
\title{\titoloDocumento}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\intestazione{\titoloDocumento}
			
			\begin{table}[h]
				\begin{center}
					\begin{tabular}{r | l}
						\multicolumn{2}{c}{\textbf{Informazioni sul documento}}\\
						\midrule
						\textbf{Nome Documento}	&	\titoloDocumento	\\
						\textbf{Versione}	&	\versione	\\
						\textbf{Stato}	&	\emph{\stato}	\\
						\textbf{Uso}	&	\emph{\uso}	\\
						\textbf{Data Creazione}	&	\dataCreazione	\\
						\textbf{Data Ultima Modifica}	&	\today	\\
						\textbf{Redazione}	\\
						\textbf{Verifica}	&		\\
						\textbf{Approvazione}	& \AB{} \\
						\textbf{Lista distribuzione}	&	\nomeGruppo{}	\\
						\ 	&	\Vardanega{}	\\
						\ 	&	\Cardin{}	\\
						\ 	&	Il \mgls{proponente} \Zucchetti{}	\\
						
					\end{tabular}
				\end{center}
			\end{table}
			
		\end{center}
	\end{titlepage}
	\newpage
	
	\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
	\normalsize
	
	\begin{center}
		\begin{longtable}[H]{p{0.12\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.18\textwidth} p{0.39\textwidth}}
			\toprule
			\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\*
			\midrule
			0.0.0 & \AB{} & 2016-04-30 &  Creazione documento \\*
			\midrule
			0.0.0 & \AB{} & 2016-05-02 &  Definizione struttura documento \\*
			\midrule
			0.0.0 & \AB{} & 2016-05-04 &  Stesura \ref{intro} e \ref{requisiti} \\*
			\bottomrule
			\caption{\mGls{versionamento}  del documento}
			\label{tabVers1}
		\end{longtable}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\listoftables
	\listoffigures
	\newpage
	
	
	\section{Introduzione}	\label{intro}
	
	\subsection{Scopo}
	Questo documento è finalizzato ad illustrare le procedure di installazione dell'applicazione Quizzipedia e di specificare i requisiti minimi per il funzionamento di ques'ultima. Il documento è indirizzato all'amministratore di sistema.
	\subsection{Descrizione}
    Il documento include la definizione dettagliata della procedura di installazione. Viene formita la procedura di reperimento dei file necessari, e sono specificati i requisiti minimi perchè l'installazione vada a buon fine.
    Inoltre vengono formite nel dettaglio sia la sequenza di azioni per l' installazione su server Openshit sia per l'installazione dell'applicativo in locale.
   
	
	\subsection{Descrizione Prodotto}
	\descrizioneProdotto
	
	\subsection{Glossario}
	\glossarioPrint
	
	\subsection{Riferimenti}
	
	\subsubsection{Normativi}
	\begin{itemize}
		\item
		
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Informativi}
	\begin{itemize}
		\item 
	\end{itemize}
	
	\newpage
	\section{Requisiti per l'installazione}\label{requisiti}
	\subsection{Requisiti hardware}\label{requisitiHW}
	\subsection{Requisiti software}\label{requisitiSW}
	\subsubsection{Sistema operativo}
	L'applicazione \prj{} supporta i seguenti sistemi operativi dalle rispettive versioni:
	\begin{itemize}
		\item Windows 10;
		\item MacOs;\TODO{versione mac}
		\item Ubuntu 14 LTS.
	\end{itemize}
	\section{Download dell'applicazione}\label{download}
	Il prodotto è disponibile gratuitamente sotto \TODO{licenza}. Esso è pubblicato
	su GitHub e disponibile al seguente indirizzo: \url{https://github.com/lordnikolai/starware.swe15}
	
	E' possibile ottenere il prodotto nei due modi seguenti:
	\subsection{Clonare la repository con GitHub}
	E' possibile copiare in locale i file necessari con l'utilizzo di GitHub. 
	Per eseguire questa procedura è necessario che l'applicativo GitHub sia stato precedentemente installato.
	1. navigare sul terminale fino alla cartella in cui si desidera installare il prodotto;
	2. git clone https://github.com/protechunipd/SGAD.git - provvederà al download
	del prodotto nella cartella corrente.
	\subsection{Download file da browser}
	Altrimenti sarà possibile scaricare il prodotto tramite browser web accedendo
	all’indirizzo fornito precedentemente e cliccando su \textbf{\textit{Download ZIP}}.
	
	\section{Installazione in locale}\label{local_install}
	\section{Installazione su server}\label{server_install}


	
	
	
	


	
\end{document}
